\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[letterpaper]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{changepage}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}
\usepackage[backend=biber,style=ieee]{biblatex}
\addto\captionsfrench{\renewcommand\refname{Articles à lire}}
\renewbibmacro{finentry}{\finentry%
   \iffieldundef{annotation}
      {}
  {
  \par\medskip\printfield{annotation}\finentry\\
  }}

\bibliography{articles.bib}

\title{Revue de littérature}
\subtitle{Circuit d'entraînement pour cyclistes}
\date{8 mars 2015}
\author{Jean-Samuel Bédard, Mathieu Carpentier, Alexandre Gariépy}

\begin{document}
\maketitle
Plusieurs applications mobiles ont pour but de faciliter l'entraînement des cyclistes. En effet, ces applications permettent de définir à l'avance
des parcours d'entraînement, puis elles guident le cycliste à la manière d'un appareil GPS pour la voiture. Par contre, cette procédure est complètement manuelle; le cycliste
doit lui-même tracer son trajet dans un logiciel et doit y aller par essais et erreurs pour obtenir un tracé intéressant.


Notre projet est l'automatisation de la génération de parcours d'entraînement pour les cyclistes. Pour ce faire, l'utilisateur fournit une carte
du lieu d'entraînement au système. L'utilisateur fournit également un graphique d'élévation du trajet souhaité en fonction du temps. Par exemple,
un cycliste pourrait vouloir 20 minutes d'échauffement sur du terrain plat, suivi de 5 côtes de 50 mètres d'élévation à monter, puis 10 minutes sur le plat pour récupérer.
En fonction de ces entrées, le système calcule le trajet sur la carte qui ressemble le plus à ce que l'utilisateur a demandé. 


Il y a plusieurs contraintes sur le trajet calculé. Par exemple, celui-ci doit avoir une durée approximativement égale à ce que l'utilisateur a demandé.
De plus, le trajet doit être un cycle, puisque le cycliste doit revenir à son domicile ou sa voiture.


Pour ce projet de recherche, nous voulons explorer la résolution de problèmes multiobjectifs. Nous voulons également apprendre à modéliser un problème par un modèle
linéaire.

\nocite{*}
\printbibliography
\end{document}

